\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{style}[2019/12/21 Style personnel]

\RequirePackage[unicode=true,bookmarks=true,bookmarksnumbered=true,bookmarksopen=false,breaklinks=false,pdfborder={0 0 0},backref=page,colorlinks=false]{hyperref}

% Pour les maths
\RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{mathrsfs}
\RequirePackage{mathtools}

% Packages pour les en-têtes
\RequirePackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{15.2pt}
\pagestyle{fancy}

\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{sidecap}
\RequirePackage{subcaption}
\RequirePackage{color}
\RequirePackage{colortbl}
\RequirePackage{multirow}

\RequirePackage[all]{xy}
\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{tikz-cd}
\usetikzlibrary{calc,fadings,decorations.pathreplacing}

\setcounter{tocdepth}{1}
\RequirePackage[nottoc]{tocbibind}

% En-têtes et pieds de page
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername~\thechapter{} : #1}{}}
\fancyhead[LO]{\leftmark}
\fancyhead[CO]{}
\fancyhead[RO]{\thepage}
\fancyhead[LE]{\thepage}
\fancyhead[CE]{}
\fancyhead[RE]{\leftmark}

\fancyfoot[LO]{2019-2020}
\fancyfoot[CO]{}
\fancyfoot[RO]{T.E.R.}
\fancyfoot[LE]{Sorbonne université}
\fancyfoot[CE]{}
\fancyfoot[RE]{M1}

\RequirePackage{xifthen}

% Passage ardu : pour que les pages qui suivent la fin d'un chapitre se terminant sur une page impaire soient en style empty au lieu de fancy.

\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
    \hbox{}
    \thispagestyle{empty}
    \newpage
    \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother \clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

% Enclose everything in an \AtBeginDocument{}
\AtBeginDocument{%
  % Make \chapter{} use text figures
%  \let\myTheChapter\thechapter
%  \renewcommand{\thechapter}{ \oldstylenums{\myTheChapter} }

  % Make \section{} use text figures
%  \let\myTheSection\thesection
%  \renewcommand{\thesection}{ \oldstylenums{\myTheSection} }

  % Make \paragraph{} use text figures
%  \let\myTheParagraph\theparagraph
%  \renewcommand{\theparagraph}{ \oldstylenums{\myTheParagraph} }

  % Make the page numbers in text figures
%  \let\myThePage\thepage
%  \renewcommand{\thepage}{ \oldstylenums{\myThePage} }
}

% Chemin du dossier pour les images
\graphicspath{{images/}}

% Fonctions
\newcommand{\function}[5][]{%
  \begin{array}{cccc}%
     \ifthenelse{\isempty{#1}}{}{#1:} & {#2} & \longrightarrow & {#3} \\%
                                      & {#4} & \longmapsto & {\displaystyle#5} \\%
   \end{array}%
  }


% Résultats
\newcommand{\ssi}{si et seulement si}
\newcommand{\lasse}{les assertions suivantes sont équivalentes}
\newcommand{\LASSE}{Les assertions suivantes sont équivalentes}

%% style théorème
\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{lemme}[subsection]{Lemme}
\newtheorem{proposition}[subsection]{Proposition}
\newtheorem{theoreme}[subsection]{Théorème}
\newtheorem{corollaire}[subsection]{Corollaire}
%% style définition
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[subsection]{Définition}
\newtheorem{remarque}[subsection]{Remarque}

% primed sums
% \newcommand{\sum}{\sum\phantom{}^{'}}
\newcommand{\psum}{\sideset{}{'}\sum}

% \newcommand{\ensemblenombre}{\mathbb}
\newcommand{\ensemblenombre}{\mathbf}
\newcommand{\N}{\ensemblenombre{N}}
\newcommand{\Z}{\ensemblenombre{Z}}
\newcommand{\Q}{\ensemblenombre{Q}}
\newcommand{\R}{\ensemblenombre{R}}
\newcommand{\CC}{\ensemblenombre{C}}
\newcommand{\F}{\ensemblenombre{F}}

\renewcommand{\1}{\ensemblenombre{1}}

\newcommand{\SL}{\mathrm{SL}_2(\Z)}
\newcommand{\GL}{\mathrm{GL}_2^+(\Q)}
\renewcommand{\H}{\mathcal{H}}
\newcommand{\D}{\mathcal{D}}
\newcommand{\Prem}{\mathcal{P}}
\renewcommand{\P}{\mathcal{P}}
\newcommand{\M}{\mathcal{M}}
\renewcommand{\S}{\mathcal{S}}
\newcommand{\E}{\mathcal{E}}

\newcommand{\diam}[1]{\langle#1\rangle}
\newcommand{\disque}[2]{\mathrm{D}(#1,#2)}
\newcommand{\vide}{\varnothing}

\renewcommand{\Re}[1]{\mathrm{Re}\left(#1\right)}
\renewcommand{\Im}[1]{\mathrm{Im}\left(#1\right)}
\renewcommand{\mod}[1]{\,(\mathrm{mod}.\,#1)}

\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\renewcommand{\phi}{\varphi}

\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\abso}{\mathrm{abs}}
%\newcommand{\norme}[1]{\left|\!\left|#1\right|\!\right|}
\newcommand{\norme}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\newcommand{\norminf}[1]{\norme{#1}_\infty}

\newcommand{\Res}[2]{#1\Z\oplus#2\Z}

\newcommand{\abcd}{%
  \begin{pmatrix}
    a & b\\
    c & d
  \end{pmatrix}}

\DeclareMathOperator{\pgcd}{pgcd}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
%\renewcommand{\ker}{\mathrm{Ker}}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}
\DeclareMathOperator{\signe}{sgn}

\newcommand{\vbar}{\overline{v}}
\newcommand{\taubar}{\overline{\tau}}
\newcommand{\old}{\mathrm{old}}
\newcommand{\new}{\mathrm{new}}

\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}

\newcommand{\Leg}[2]{\left(\frac{x}{p}\right)}
\newcommand{\dd}[1]{\mathrm{d}#1}
\newcommand{\diams}[1][d]{\langle#1\rangle}

% \setlength{\parindent}{0cm}
%\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

% \renewcommand{\thechapter}{\Roman{chapter}}
% \renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}